<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title><![CDATA[Русские Переводы RFC — RFC2.ru]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru]]></link><description><![CDATA[RFC — серия документов, публикуемая сообществом исследователей и разработчиков,  руководствующихся практическими интересами, в которой описывается набор протоколов и обобщается  опыт функционирования Интернет.]]></description><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2014 02:44:59 +0400</lastBuildDate><item><title><![CDATA[RFC 2453 — Протокол RIP версии 2 (RIPv2)]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/2453.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>RIP является протоколом маршрутизации, использующимся в сетях протокола IP. Этот протокол основан на алгоритме Беллмана-Форда, или distance-vector алгоритме, который использовался для вычисления маршрутной информации в сети ARPANET с первых дней ее существования. Протокол RIP принадлежит к классу так называемых IGP протоколов - Interior Gateway Protocol.</p><p><a href="http://rfc2.ru/2453.rfc" title="RFC 2453 — Протокол RIP версии 2 (RIPv2)">RFC 2453</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/2453.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 2865 — Протокол RADIUS]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/2865.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>В этом документе содержится спецификация протокола RADIUS, используемого для идентификации, проверки полномочий и установки конфигурационных параметров в серверах доступа, которые хотят работать с идентифицированными пользователями, информация о которых содержится на разделяемом сервере идентификации. Основные преимуществами протокола RADIUS.</p><p><a href="http://rfc2.ru/2865.rfc" title="RFC 2865 — Протокол RADIUS">RFC 2865</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/2865.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 2918 — Возможность обновления маршрутов для BGP-4]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/2918.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>В этом документе определена новая возможность протокола BGP, обозначаемая термином «Route Refresh Capability», которая обеспечит возможность динамического обмена запросами на обновление маршрутов между узлами BGP и последующее реанонсирование соответствующей Adj-RIB-Out. Другим возможным применением новой функции является облегчение неразрушающего изменения политики маршрутизации.</p><p><a href="http://rfc2.ru/2918.rfc" title="RFC 2918 — Возможность обновления маршрутов для BGP-4">RFC 2918</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/2918.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 4264 — BGP Wedgies]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/4264.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>Принято считать, что протокол BGP является средством распространения информации о доступности сетей, обеспечивающим создание детерминированных путей пересылки трафика. В этом документе описывается класс конфигураций BGP, для которых существует более одной точки выхода и могут существовать стабильные состояния, отличные от предусмотренных. Кроме того, стабильные состояния BGP могут выбираться протоколом BGP недетерминированными способами. Эти стабильные, но не предусмотренные состояния BGP обозначаются термином BGP Wedgies.</p><p><a href="http://rfc2.ru/4264.rfc" title="RFC 4264 — BGP Wedgies">RFC 4264</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/4264.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 2993 — Транслятор сетевых IP-адресов (NAT) с точки зрения Internet-архитектуры]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/2993.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>Теперь, по прошествии нескольких лет, применение NAT-модулей стало повсеместным в Internet. Более того, сейчас проводится работа по адаптации NAT-модулей к IPv6-адресации. Однако, в Internet-сообществе существуют две группы пользователей: стронники и противники применения NAT-модулей. Истина лежит где-то между двумя крайне противоположными точками зрения.</p><p><a href="http://rfc2.ru/2993.rfc" title="RFC 2993 — Транслятор сетевых IP-адресов (NAT) с точки зрения Internet-архитектуры">RFC 2993</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/2993.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 3715 — Требования по совместимости NAT и протколов IPsec-архитектуры (IPsec/NAT-несовместимость)]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/3715.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>Данный стандарт определяет известные проблемы несовместимости трансляторов сетевых адресов (Network Address Translation — NAT) и протоколов IPsec-архитектуры, а также определяет требования к процедуре адресации используемой в этих системах.</p><p><a href="http://rfc2.ru/3715.rfc" title="RFC 3715 — Требования по совместимости NAT и протколов IPsec-архитектуры (IPsec/NAT-несовместимость)">RFC 3715</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/3715.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 3027 — Проблемы реализации Internet-протоколов, связанные с применением трансляторов сетевых IP-адресов (NAT)]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/3027.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>NAT обеспечивает прозрачную маршрутизацию для оконечных IP-узлов, которым необходимо соединение с различными адресными зонами. Широкий круг прикладных служб не способны самостоятельно функционировать, когда на пути следования IP-пакетов, содержащих их сообщения, встречается NAT-маршрутизатор.</p><p><a href="http://rfc2.ru/3027.rfc" title="RFC 3027 — Проблемы реализации Internet-протоколов, связанные с применением трансляторов сетевых IP-адресов (NAT)">RFC 3027</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/3027.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 2463 — Протокол передачи управляющих сообщений (ICMPv6) для 6-ой версии IP-протокола (IPv6)]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/2463.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>Этот стандарт определяет протокол передачи управляющих сообщений (ICMP) для шестой версии IP-адресации (IPv6). ICMPv6 используется в составе программном обеспечении IPv6-узлов в целях передачи сообщений, уведомляющих об ошибках, которые были обнаружены при обработке IP-пакетов, а также для реализации других технологических функций (например, диагностических «ping»). В этом стандарте представлена только логическая характеристика ICMPv6 и кратное описание порядка применения ICMPv6-сообщений.</p><p><a href="http://rfc2.ru/2463.rfc" title="RFC 2463 — Протокол передачи управляющих сообщений (ICMPv6) для 6-ой версии IP-протокола (IPv6)">RFC 2463</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/2463.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 4761 — Сервис виртуальной локальной сети (VPLS): Использование BGP для автоматического детектирования и управления]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/4761.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>В данном документе рассматриваются функции, необходимые VPLS, описан механизм автоматического выявления оконечных точек VPLS и система управления. Описывается также то, как транспортируются кадры VPLS через туннели сети с коммутацией пакетов. Для целей управления и автоматического определения конечных точек маршрута используется протокол BGP (Border Gateway Protocol).</p><p><a href="http://rfc2.ru/4761.rfc" title="RFC 4761 — Сервис виртуальной локальной сети (VPLS): Использование BGP для автоматического детектирования и управления">RFC 4761</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/4761.rfc]]></guid></item><item><title><![CDATA[RFC 4533 — Lightweight Directory Access Protocol (LDAP): Операция синхронизации содержимого каталога]]></title><link><![CDATA[http://rfc2.ru/4533.rfc]]></link><description><![CDATA[<p>В этом документе определяется операция синхронизации содержимого каталога LDAP (LDAP Content Synchronization Operation), или, для краткости, операция Sync, позволяющая клиенту поддерживать синхронизированную копию фрагмента информационного дерева каталога (Directory Information Tree, DIT).</p><p><a href="http://rfc2.ru/4533.rfc" title="RFC 4533 — Lightweight Directory Access Protocol (LDAP): Операция синхронизации содержимого каталога">RFC 4533</a></p>]]></description><guid><![CDATA[http://rfc2.ru/4533.rfc]]></guid></item></channel></rss>